{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_096392",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "이운룡 선무공신교서 및 관련 고문서"
    },
    "text": "李雲龍（イ·ウンリョン）宣武公信教書\\n\n慶尚南道晋州市南江路626-35(ナムソンドン、ジャン·ジャン)\\n\n1994年10月17日、国宝に指定された。教書1軸、教旨1枚など2点だ。イウンリョンは1585年(宣祖18)、武科に及第した後、宣傳官(宣傳官)、玉浦(オクポ)万戸(玉浦萬戶)などを務めた。壬辰倭乱の時に敗戦した元均(元均:?∼1597)が逃亡しようとするのを阻止して李舜臣(李舜臣:1545∼1598)に援兵を求めて玉浦の戦い(玉浦海戰)で勝利し、多くの海戦で戦功を立てた。教書は壬辰倭乱の時の玉浦(オクポ)海戦で功を立てたイウンリョンにソンムコンシン3等を下したサンフン教書で、絹に上下に茶色の短辺(單邊)を引いてその中に3.3センチの間隔でホンサとは、(紅絲欄)を引いてムクソハヨており、最初と最後部分は青と黄色の銘酒に補強し、本文上下には0.8センチの茶色帯を付け加えて、最後に巻軸(卷軸)をつけた。楷書体(楷書體)の専門は計49行に''施命之寶(シミョンジボ)''が主人(朱印)となった。校地は1596年イウンリョンを折衝将軍(折衝將軍)、慶尚左道水軍節度使に任命する辞令と専門6行きの不正者(不定字)であり、砂金年月日の上に''シミョンジボ''が主なっている。...",
    "QA": [
        {
            "question": "誰が宣武公信教書を書いたのですか？",
            "answer": "イ·ウンリョンが宣武公信教書を書きました。"
        },
        {
            "question": "宣武公信教書は何年に国宝に指定されましたか？",
            "answer": "宣武公信教書は1994年に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "宣武公信教書は何点の教旨で構成されていますか？",
            "answer": "宣武公信教書は教書1軸、教旨1枚など2点で構成されています。"
        },
        {
            "question": "宣武公信教書の作者は何年に武科に及第しましたか？",
            "answer": "イ·ウンリョンは1585年に武科に及第しました。"
        },
        {
            "question": "宣武公信教書の作者はどんな職務を務めましたか？",
            "answer": "イ·ウンリョンは宣傳官、玉浦万戸などの職務を務めました。"
        },
        {
            "question": "イ·ウンリョンは何年に玉浦の戦いで勝利しましたか？",
            "answer": "イ·ウンリョンは壬辰倭乱の時に玉浦の戦いで勝利しました。"
        },
        {
            "question": "宣武公信教書は何色の短辺を持っていますか？",
            "answer": "宣武公信教書は茶色の短辺を持っています。"
        },
        {
            "question": "宣武公信教書にはどんな色の銘酒が使われていますか？",
            "answer": "宣武公信教書には青と黄色の銘酒が使われています。"
        },
        {
            "question": "宣武公信教書の作者は何年に折衝将軍に任命されましたか？",
            "answer": "イ·ウンリョンは1596年に折衝将軍に任命されました。"
        },
        {
            "question": "宣武公信教書は何行の楷書体で書かれていますか？",
            "answer": "宣武公信教書は計49行の楷書体で書かれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 399,
        "QA": 352
    }
}